quiz = [
  {
    question:
      "Sebutkan pencobaan ketiga yang dihadapi oleh Yesus Kristus di padang gurun?",
    answer: "Menyembah Iblis",
  },
  {
    question:
      "Berapa lamakah Tuhan Yesus berpuasa selama Ia dicobai di padang gurun?",
    answer: "40 hari",
  },
  {
    question:
      "Siapakah nama murid Yesus yang bekerja sebagai pemungut cukai sebelum mengikut Dia?",
    answer: "Matius",
  },
  {
    question: "Siapakah rasul yang melayani sambil membuat tenda?",
    answer: "Paulus",
  },
  {
    question: "Apakah pekerjaan Petrus yang mula-mula?",
    answer: "Penjala ikan",
  },
  {
    question:
      "Siapakah di antara murid Tuhan Yesus yang bekerja sebagai bendahara?",
    answer: "Yudas Iskariot",
  },
  {
    question: "Sebutkan nama rasul yang disebut juga Kefas?",
    answer: "Petrus",
  },
  {
    question:
      "Apakah yang akan terjadi dengan rumah yang dibangun di atas pasir?",
    answer: "Rubuh",
  },
  {
    question:
      "Apakah yang akan terjadi dengan rumah yang dibangun di atas batu karang?",
    answer: "Tetap berdiri bila datang banjir",
  },
  {
    question:
      "Apakah yang dimaksudkan dengan pasir dalam perumpamaan tentang rumah yang dibangun di atas pasir?",
    answer: "Tidak beriman kepada Kristus",
  },
  {
    question:
      "Apakah yang dimaksudkan dengan batu karang kita dalam perumpamaan rumah yang dibangun	atas batu karang?",
    answer: "Beriman kepada Kristus",
  },
  -{
    question:
      "Apakah yang diumpamakan dengan hujan dalam perumpamaan rumah yang dibangun di atas batu karang?",
    answer: "Pencobaan-pencobaan",
  },
  {
    question:
      "Berapa orang mata-matakah yang dikirim Musa ke Tanah Perjanjian?",
    answer: "Dua belas",
  },
  {
    question:
      "Berapa orang mata-matakah yang membawa kabar baik dari Tanah Perjanjian itu?",
    answer: "Dua",
  },
  {
    question: "Dari gunung apakah Musa memandang ke Tanah Perjanjian itu?",
    answer: "Nebo",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan nama kedua mata-mata yang diizinkan Tuhan masuk ke Tanah Perjanjian?",
    answer: "Kaleb dan Yosua",
  },
  {
    question:
      "Mata-mata itu dipilih dari setiap suku. Berapakah jumlah suku-suku itu?",
    answer: "Dua belas",
  },
  {
    question: "Apakah yang diperingati pada hari Paskah dalam Perjanjian Lama?",
    answer: "Keluarnya bangsa Israel dari Tanah Mesir",
  },
  {
    question: "Kaparnkah perjamuan kudus diadakan di dalam Perjanjian Baru?",
    answer:
      "Pada waktu perjamuan malam terakhir sebelum Tuhan Yesus diserahkan",
  },
  {
    question: "Apakah yang diperingati dalam perjamuan kudus itu?",
    answer: "Kematian Kristus",
  },
  {
    question: "Roti melambangkan apakah dalam perjamuan kudus itu?",
    answer: "Tubuh Kristus",
  },

  {
    question: "Sampai kapankah perjamuan kudus itu harus dilakukan?",
    answer: "Sampai Tuhan Yesus datang kembali",
  },
  {
    question: "Di kota manakah Tuhan Yesus pertama kali mengadakan mujizat?",
    answer: "Kana",
  },
  {
    question: "Siapakah yang menyaksikan Tuhan Yesus dimuliakan di atas bukit?",
    answer: "Petrus, Yakobus dan Yohanes",
  },
  {
    question:
      "Siapakah dua orang yang  tampak bersama-sama Tuhan Yesus ketika la dimuliakan  di atas bukit?",
    answer: "Musa dan Elia",
  },
  {
    question:
      "Apakah hasilnya bila kita mendengarkan sesuai dengan Firman Allah?",
    answer: "Bertumbuh dalam Iman",
  },
  {
    question: "Apakah akibat dari dosa?",
    answer: "Kematian",
  },
  {
    question: "Siapakah yang dapat mengampuni dosa?",
    answer: "Yesus Kristus",
  },
  {
    question: "Apakah dosa itu?",
    answer: "Pelanggaran terhadap hukum Tuhan",
  },
  {
    question: "Siapakah pembunuh pertama di dunia?",
    answer: "Kain",
  },
  {
    question: "Sebutkan nama anak-anak Nuh?",
    answer: "Sem, Ham, dan Yafet",
  },
  {
    question: "Siapakah yang memimpin penyerbuan ke Yerikho?",
    answer: "Yosua",
  },
  {
    question:
      "Siapakah yang memimpin perang dengan menggunakan 300 orang, buyung, suluh dan sangkakala?",
    answer: "Gideon",
  },
  {
    question:
      "Kekuatan siapakah lenyap dari dirinya karena rambutnya digunting?",
    answer: "Simson",
  },
  {
    question: "Siapakah nama orang yang ditolong Debora dalam - peperangan?",
    answer: "Barak",
  },
  {
    question:
      "Siapakah yang melihat Tuhan duduk di atas takhta-Nya pada jaman pemerintahan Raja Uzia?",
    answer: "Yesaya",
  },
  {
    question:
      "Siapakah yang dimasukkan ke gua singa karena ia berdoa kepada Allah?",
    answer: "Daniel",
  },
  {
    question: "Siapakah yang mendapat penglihatan tentang roda-roda?",
    answer: "Yehezkiel",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan nama nabi yang menangisi dan meratapi masa depan Israel?",
    answer: "Yeremia",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan nama nabi yang menyatakan bahwa Yesus akan seperti domba yang dibawa ke pembantaian?",
    answer: "Yesaya",
  },
  {
    question: "Sebutkan nama nabi yang melarikan diri dari panggilan Allah?",
    answer: "Yunus",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan nama nabi yang perkataannya dikutip oleh Petrus pada hari Pentakosta?",
    answer: "Yoel",
  },
  {
    question:
      "Siapakah nama nabi terakhir yang menulis firman Tuhan dalam Perjanjian Lama?",
    answer: "Maleakhi",
  },
  {
    question: "Siapakah nama nabi yang membaptis Kristus?",
    answer: "Yohanes pembaptis",
  },
  {
    question: "Siapakah nabi yang dicampakkan dari kapal ke dalam laut?",
    answer: "Yunus",
  },
  {
    question:
      "Siapakah orang yang bertobat dalam -perjalanan pulang ke rumahnya?",
    answer: "Sida-sida dari Etiopia",
  },
];
